有冇90後已經開始積極考慮移民？

首先講下點解咁諗，
香港被大陸侵略每日150都算，宜家好明顯係侵犯緊香港核心價值，

教育方面竟然想係大灣區開DSE，第時生個仔都dum佢辛苦要面對咁大競爭同劣質同學。

引渡條例擺明係為一手遮天鋪路，邊個唔聽話求其作個名捉你上去，戲都唔使做。

宜家好多上市公司都被逼開黨支部，金融自由都被滲透晒。

樓價同通脹就一直都有加到港豬麻木晒，但宜家已經超過咗正常市民承受能力，內地直程出三代供樓阿爸供唔晒阿仔繼續，香港好快都係咁。

係香港真係閒閒地一個住私樓都有千幾萬資產，係世界上任何一個地方唔係話做人上人但起碼應該衣食無虞過到想過既生活，但係香港只係最普通既普通人打牛工OT，要供樓既人生三十年奉獻咗先，到老都唔知人生有咩意義。

香港真係一個好畸形既地獄，仲要宜家失去國際地位真係分分鐘既事。

目前物色到既候選地方係日本。
唔使即刻跳出黎話日本好旅遊唔好住，我長住過日本城市同鄉村都覺得冇問題，日文流利可返工級數。
宜家移過去都係min 500yen =35萬港紙，俾足一百萬已經好好招呼。

重點係日本人文環境全部都高香港幾班，話日本邊方面衰可以諗下香港係咪好過佢。

宜家預係香港繼續打拼進修到30-35就準備係日本開公司自己撈，資產去到1500-2000萬搞掂就淨身出戶移過去。

最好笑係最識貪小便宜唔執輸既中國人瘋狂咁向外移，最差冇得撈果札先死死氣黎香港，香港人仲懵盛盛唔知醒。

"住私樓都有千幾萬資產"
你太睇得起住私樓既人啦

唉 大家都係為生存搵啖食過日子
後生去其他地方試下生活都係好事

除非住唐樓，宜家求其一間人住既四百呎都講緊七八百萬，加埋儲蓄好易過千。

宜家主要係覺得再唔走分分鐘以後冇得走，歐美加澳d門檻已經年年加到普通人無可能移到。

仲考慮？無時間啦

一般人(無120歲命)搵得錢最多嘅係30幾，1990年出世嘅人都29歲，就30。即係話去到新地方要重新適應，再建立自己事業，又要花好多心力同時間

係要移就做啦，考慮嘅應該係去邊先適合自己同點做

利，準備移民中

巴打目標係邊？可以分享少少經驗嗎？

暫時仲有十年俾我打拼，expect去到已經唔使未搵食賺錢可以做下興趣工。

90後想移民記得保留老豆老母嘅出世紙

我都係呢個情況，但讀master對移民幫助大嗎？

唔係90後，但都做緊呢方面既準備

可能係因為我窮，但香港生活真係好攰

LM

巴打識野 Ireland

係冇能力移咋唔係早走撚左啦

有錢，老西都走！！
香港唔係人住

本政協留名待跟進

巴打共勉之，
新加坡根據我既研究投資移民都幾貴，分分鐘貴過歐洲，
似乎淨係可以技術移民。

我覺得世界咁大，唔係話四海為家，但起碼可以揀係邊住，邊度會開心d。

最緊要係準備好自己，無論經濟，語言，知識方面，咁機會黎到既時候就有權選擇

純粹覺得90後好似無咩人開始考慮呢樣野，一齊討論下d經驗啦

步署緊去日本做野拎永住
我差個N1 就走得

人已經係外國
儲緊鐘移民
身邊有80後香港同事一早覺得冇希望走咗
宜家難咗移民

睇到去日本無睇

十八層跳上十七層？

巴打經咩門路，已經係日資做？

十七點五層都好過十八層啦。

但係就算去歐洲，當地都有難民問題，英國 德國 法國 瑞典 比利時， 呢堆國家既難民問題其實同150蝗蟲差唔多，最慘既係，呢堆國家既人仲要覺得難民 係冇問題，佢地應該繼續接收同幫難民。 一諗到呢到，我覺得仲on9 過香港

移去日本
揀歐美澳加都好過日本啦

想移民去澳洲,走到既Canberra都住啊
依加讀緊Master,雖然好似冇咩用但好過冇

高度人才簽證優待制度
我唔係做日資
做緊日本好缺既IT狗
本身夠毒識日文，但冇考過日文試
考埋N1 ,搵份正正常常既日本IT狗工
做1年有永住

唔好同我講日本職場文化好閪
我夠膽講我上一份工chur過日本90%既工

日本真係無乜興趣
其實同香港
反而想移去泰國
真係可以住大屋 夏光乳海灘

供夠就係
打算50歲先走
儲大舊d錢退

香港都唔少人覺得150冇問題咁

歐洲左膠當道
搞到法國都就變伊斯蘭國家

Canberra真係唔掂
會悶死

十八層同十七層個差距已經好大

我都講過好多次支那人係要俾我哋香港人歧視到佢老母唔認得
你哋連呢啲咁簡單嘅嘢都做唔撚到收皮啦
仲學人講移民

利申：喺香港同澳洲歧視到班支那人仆街

香港呢個地方對年輕人愈來愈大打擊

而家未有能力移，但一直想喺海外做嘢

各位移咗/移緊民嘅巴打，無論你哋移去邊都好，都支持。香港太shit，你哋去到海外，記得幫返香港人（e.g. 開公司請香港人優先），咁就功得無量了

最慘香港都算比到高人工
而家諗住做多10零年嘢去泰國退休算

我係香港已經讀緊master
唔似得大家可以用去外國讀書走
咁我呢個香港master可以有咩幫助？

但我愛香港...不過香港唔愛我

我叻既野係西方國家甚至日韓台都搵到錢 唯獨香港唔得

單親公屋窮撚又可以點

住私樓咁都冇千幾萬資產死咗佢啦

利申：屋企過億資產，全家仇支那

泰國你只可以有居住權冇得入泰藉

身邊有朋友已經草緊錢計劃緊

犀利，根本it係日本好吃香
話日本職場西既應該係未係香港返過工既小學雞or太子爺

得罪講句，有錢讀梗係過外國讀，之後搵工易啲嘛
當然，香港master容易，又可以part time咁讀，但其實冇離開到comfort zone，你火過係讀緊大學四五年級

主要睇重個國家既多樣性同多元化，唔係可能會悶

讀多個

我自己大學個陣係日本鄉下Exchange 過
個感覺真係好正
如果退咗休係日本住真係一流
但完全唔想係日本打工，依家份工間中會接觸啲日本人，感覺日本個工作文化好多方面可能都閪過香港
如果去日本做兩年野，拎埋永住權再返香港
到老咗先返日本住，唔知得唔得

巴打你真係講得輕鬆，話移就移咁
無錢請問點移？去到外國點樣搵工維生？
無本錢根本冇得移
利申：冇本錢

正苦開到聲叫本地人走喇加快佢地換血

幾年前已經想
幾年後都係冇能力
仲要愈來愈難
遲出世真係唔抵
阿叔幾十年前係外國開餐廳就移左民，好提子個幾個表姐哥

而家份工做左5年 大約25k+(10k~20k)
黎緊準備去英國轉行

基本上係白紙開始過生活， 而且一定辛苦過之前份hea工

但我對港共呢班狗官同整體香港氣氛都感極度失敗與無力。， 所以真係想試下， 好過留係香港日日溫水煮蛙 煮到身心俱疲想走都走唔到

成日聽人講 97前香港叻人先上到位， 20年後上至政府 下至私人公司管理層都被一班因精英移民而上位既垃圾管治 唉！

97前有得移民都唔移都係蠢人同佢啲後代

未過30歲都出去闖下試下啦

唔係一過30移民分就大減

利申 無諗過係香港買樓
想移民 泰國都照殺
老老豆豆我有親戚係泰國
去果邊完全無問題
咁當然如果有得去歐洲或者加拿大就最好啦
利申：積極計劃中

有足夠經濟能力移民仲仲洗乜移民

去到人地地方就係人地嘅人，好應該請返當地人，如果去左外國請人以香港人優先，咁都支那人黎香港開公司，然後請支那人優先有咩分別

真
不孝都講句覺得我老豆同我都有輕度弱智

99年出細嘅萄國公民
努力讀書中

高考入嚟香港嗰班真心癲

父母澳門人?

老豆係但係我乜嘢證件都未搞
不過佢哋好強調血緣同國籍係永久有效

lm

幾好，有晒plan，你等唔等埋2020

14年計劃 16年實行
預計25年落地

如果計埋永住既話，其實東亞同東南亞係最容易移民嘅地區，佢都係貼地d諗啫.............歐美個個發夢都想，但真係要過到去要幾代既功夫，唔係話白手興家無親無戚就可以一野跳過去，邊有咁易。

唔會移民
但一定唔生
利申90年，剛結婚上車

之前係日本既傳統日本公司做左一年，R&D engineer, 差唔多朝7晚10我寫包單香港人都捱唔到

所以最後走左去德國

介唔介意分享少少心得，點樣plan點樣contact當地果d

如果要去都係去東南亞地區啦啦

去到嗰邊唔洗錢生活？
實有人請你？
出面啲高稅率
唉
出過去就知香港好
香港俾啲新移民滲透哂
講廣東話嘅又走哂
香港真係冇架啦

洗唔洗日日都有post問
不如問下有無人想留低好過啦

22歲仔岩岩ive hd fg
學緊日文
打算學好基本日文就去日本working holiday試
之後就草錢去日本讀書/做野
完全唔想留係香港

香港有屋都未必好住，何妨無屋

港豬的劣質基因🧬

怕事 怕麻煩 怕權貴 急功近利 不會勇敢反抗 不團結 沒有遠見 個人利益出發 怕犧牲 怕死 而不做事的廢物喜歡瘋狂批評嘲諷真正勇敢做事的人 說話尖酸刻薄 墨守成規 只識低頭玩手機 日日要準時返工 just can’t think out of the box

R.I.P

00後 學好英文 大個啲移民

利申先，真係有諗過高度人才移日本，未讀master諗過畢業去master讀個日本既二三線master加成20分，但係班前朋友係咁串我去做二等公民，職場好辛苦去打工真係要諗過，東京市區d樓又唔平日本去旅行就ok，睇我username就知我好鍾意去沼津。最後睇過連登個娶泰妹post，我覺得係泰國同東南亞有潛力d，anyway巴打加油，我而家係慢慢尋求緊做自己開心既興趣再慢慢plan東南亞，但係都支持好有行動性去努力搏幾年日本既巴打，幾年困住日本唔容易但相信有性格堅毅既巴打

走唔到
唔生唔供, 痴兩老儲錢

本身想去台灣, 又要再睇睇
反正冇錢觀望下

其實新移民2代（好似梁天琦咁）講廣東話都係native，只係佢地對身份認同有可能偏向中國咁解姐。

下年畢業，諗住做2年嘢儲錢去英國讀master，讀完係果邊搵工睇下有無機會。

所以話樓主個計劃唔實際

打過日本人工都知大伏嚟

無錢無希望，準備考入政府過世

利申，公屋無錢ou仔

小國倒不如移去美國

去過兩次美國讀書（ug同master)
之後都拿拿林番香港
你唔係頂尖既話係外國根本搵唔番香港既人工或者生活質素

我覺得都唔係移去邊既問題 係價值觀問題 香港人就只係望住香港 其實世界好大 點解唔去探索一下？

就算外資公司，日本人既工作模式係唔會変，咁開明就唔再係日本啦

不停開會，做presentation 改幾百萬次，執下d文法，d圖既大細，根本冇work live balance

香港人工真呀 真係好高

其實係架，冇必要死守係一個城市，仲要單一發展

咩邏輯嚟

不少鄰近地區/新加玻研究緊全自動駕駛無人車技術‘香港仲迫緊d巴士貨車司機做12-14hrs
不少地區/瑞典虛擬貨幣100%普及化零現金’香港d銀行分行d人仲排緊半個鐘攞錢
不少地區/日本商店無銷售員‘香港資本家仲用最低工資買奴隷短視用

留名

人工高留係香港代價仲大，失去仲多

Lol ...
本來睇到“新加坡取代。。”已經好笑。

然後話“識野 Ireland".... Eu +全世界最濫發passport (but to USA citizen only)，揾到工先講啦

唔單只 父母講普通話
而家連中小學都洗腦式普通話都學
仔女點會講廣東話
語言要浸 環境好緊要
你接收資訊嘅兩個渠道
其中一個（學校）已經染污
另一個（家庭）都冇埋
唔好話政治取向
基本嘅文化傳承
都會消失
我自豪嘅一切
都會喺廿年內逐漸消失哂

美國

聽老師fd講，普教中呢排減弱左，好似因為d人嘈得勁左。

中point
冇錯，大家都比大陸人迫得好苦
但要比較嘅話，大陸最多都係生番
但啲難民係真正嘅禽獸
大陸人起碼比人鬧會縮會驚
但啲難民唔買你怕
為咗聖戰宗教依個理由可以無限強姦殺人然後再合理化自己嘅行為
東南亞國家起碼少啲依啲難民
美國都唔錯因為侵侵做緊嘢

同路人
都諗住過日本生活

讀master其實係最好移民機會，不過睇下你肯唔肯由低做起

夏光乳海灘

其實好睇個人觀感

仲危險過亞洲

有500萬 已經夠係泰國嘆世界啦

好似唔錯

唔識日韓文既話
移民首選 係咪得番台灣
英美澳加 都貴

依個真

日本工作仲大壓力 又排外 除非去東京加做老細

識野

外國做野其實扣埋稅隨時搵得少過香港
計劃儲錢儲到40左右先走
利申揸加拿大護照

World top 100uni? Within2yr after grad, apply netherland highly skilled professional visa (1year), renewable to working visa onshore

Non-top100, study one more postgrad degree lor.

出過去就知香港好
香港真係冇架啦
你講乜鳩呀？？？

巴打做緊咩類型嘅IT工？

或者應該咁問 宜家日本對邊啲IT工種需求比較大

誠哥一早搬走哂d錢
大劉都走咗佬

唔會 我愛香港 一齊攬炒

移民之前先學好當地既語言啦

有得等我實等，2020咁好睇，(台灣啲選舉真係好睇，觀察啲台灣人仲好笑)

我講緊嘅係美中台角力，仲有選舉，跟住全球又會跟住改變

咁就最好
而家暫時仲需要890後嘅家長守護
最後一道防線
過咗我地呢代 再隔多代
估計得翻爱国 冇愛港

依個確實要考慮
唔可以咩都冇計劃就盲衝

有 但唔知移去邊

泰國

台灣

唔好講政唔政治先

香港價值除咗錢仲有乜？

同同事討論 佢俾個仔讀啲外國式教育幼稚園

我都好buy呢套

但一去到上小學就完全變哂

教育制度咁樣

我想像唔到我第時啲仔女讀書有幾辛苦

我唔望佢搵大錢 養我

只係想開心有個童年 探索自主

有諗
而家英國大學讀Physio final year
諗住返香港做幾年移去新加坡
或者去新加坡讀MD (入到既話)

你已經報左？

巴打。難啲喎
英國畢業去加拿大好多都要考執業試。好煩咁

真,最緊要實行到
實行唔到講咩都冇用

你失去左咩？
搵唔到錢你交父母都照顧唔到

你都啱

要報2020 entry. 仲諗緊因爲入左就要留新加坡十年(4年MD, 1年housemanship+ 5年service commitment)
好似有d死

97 fresh grad 黎緊去英國master G5 STEM科
與其係香港做工程狗，不如試下stay英國做，寧願辛苦啲比人壓價自給自足都唔想返香港

如果真係有能力 趁後生出去試下都無壞
唔試過又點知會唔會成功
都係比多個機會自己啫

人生得嗰幾十年
咪用盡辦法令自己生活得滿足啲囉
博完唔得係一回事 唔試反而損失更多

去泰國唔錯呀
加油預祝你東南亞移民成功

Budget同人工幾多？點移民 有興趣

Plan去到50歲去泰國
應該去唔到歐美同發達國家

咁返香港再移民會快d

你每日放工望下街上面d人既嘴臉仲問得出，係香港人會話手停囗停，仲要供樓退休醫療，咁當然要錢。外國d人都係一一樣咁生活，數字遊戲

香港確實係搵錢嘅好地方

咁去梗係揀啲好嘅地方去啦唔通揀啲啲九唔搭八嘅地方去咩
咁我不如揀去揀移民去瓦努阿圖橫掂都係我最想去嘅地方

係咁㗎啦淨係識見到好嘅方面見唔到唔好嘅方面
所以咪就係話要搵啲能力範圍可以嘅地方囉

Hku

護士去邊度移民好
利申：準備拎RN牌

佢地最需要應該係AI人才
可惜我唔識

我主力寫app, 搞sap, 寫web, 寫api呢d大路野
front end back end都曉
我唔信咁大個日本搵唔到工

利申：我本身冇乜志氣，唔洗搵好多錢，夠食過到正常就得
只求離開香港呢潭死水

重刷會唔會快d

97前好多香港人移民走左..我都係其中一份子93年豆鼓咁大跟左老豆移民去左美帝，04回流香港到依加15年都係唸住走！唔講政治嘢.今時今日香港被人感覺好迫！住屋就更加不在話下.寧願返返去幸苦地做野仲好過

如果賣左層樓有千幾萬 可以移民去邊度？
申利：唔識日文

多謝，你都加油。補充少少，其實最後希望東南亞都係因為佢相較門檻低但有潛力，可以更加慢慢黎，甚或識左個伴侶先再決定。我明白香港近年唔會有邊個覺得好，但我地有後生有好多野可以同時去嘗試，唔係香港人條命生出黎就為左去移民，對身邊人好d、建立興趣都好重要

朋友
實際d啦
我可以話俾你知香港未係最差
可以更差，差到現時難以想像
呢點先係令人最想走既原因

第一次移民post見有人提及韓國

台灣
你將舊錢就咁放入銀行
當兩厘息
你每年已經有20 萬超穩定既收入
係台灣已經夠做皇帝
我呀叔就係成功例子

那有錢

唔會移民掉低屋企人咩

Agger

當人口去到1000萬
大部分行人路/馬路飽和

我諗大家每日返放工預4個鐘啦

你請外國人，支那人請支那人，咁支那人咪繼續強大囉。做人太左膠 最後受苦嘅係自己，香港人喺香港學咗咁多年仲未醒？

填充題黎
夏日 脱光 巨乳 遊海灘

巴打想知點樣500Yen可以移民日本

有興趣，ching 讀咩科？讀完諗住行學術路？

樓主好似未分清楚投資簽同移民係完全2回事

偷渡入黑幫

有master有教師專業資格
想去澳洲

台灣依家打黑錢，要開銀行戶口唔易波

d 錢光明正大都開唔到既話
咁我冇野講

日本黑幫全國唔到2萬人
而且係正社員 身份係註冊晒
偷渡都做唔到 因為黑工做唔到正式成員

九十後
2已N，今年年尾去日本留學拎埋N1就喺日本搵工就業
睇下係唔係咁難生存

sor，打漏咗個萬字，但都非常之平了

想去美國

問題係點先可以由個min 35萬港紙變到上去 1500萬資產

N2 今年7月過日本 生活

plan緊 點一個人出來扮精神病 拎白卡同公屋

讀engine/it個啲比較易，外國個啲全部當你神咁拜，香港就淨係識金融

你請香港人優先會令到中國人少左？
係外國人眼中你只係同支那人一樣，不斷請自己人去入侵人地國家
移民到人地國家居然唔係以人地國家利益為先，而係以自己同鄉利益為先，你呢啲人最好都係唔好移民

香港就快變底特律, 走得既好走, 我已經準備緊50歲後申請退休簽證過泰國長住

9月讀master, 讀完就898

巴打成功移咗？邊個市？

大把400尺500萬樓下

賣左既話 一世都返唔返香港
雖然香港政治真係搞到粒粒亂 但仲有班朋友令到自己唔想走

香港行政立法司法都被中國蠶食，我哋連司法都無辦法守得住，咁落去無人會再信香港。

越來越多企業去新加坡設總部，國際會議因為避免中國關係，仲有新加坡比較政治中立，都會去新加坡搞。周邊東南亞國家快速發展，帶動好多行業，尤其如果你係管理階層仲吃香。創新同科技研究又贏香港，雙城記香港同新加坡真係一個好好嘅對照。

當然新加坡嘅人權、自由、平等、民主問題，依然值得關注同進步。無吹奏新加坡，以事論事啫。

但我無講過我想定居新加坡愛爾蘭同研究中嘅拉丁美洲國家係我鍾意嘅國家，退休想住嘅地方啫。

上面咪講咗我都唔係STEM專業嘅人，仲要係連登仔最睇唔起嘅文科社科類嘅人，想去愛爾蘭好難囉

當然係搵到工先再講啦，除非你要請我啫。

唔知有咩咁好笑啦

但你移民同人移黎香港有咩分別 我唔想搞到人地國家，唔想選擇逃避

［member] 真心
原本今年中大畢業
最後申請咗defer去荷蘭exchange一年
想睇吓嗰度啱唔啱住
真係有考慮依方面
但係仲未有好詳細嘅planning
只係諗住學好荷文考到A2(佢嘅移民門檻)
有無清可以話我知暫時仲有咩可以準備吓？[/member]

讀成點

蝗蟲係白食白住 我地移民係自给自足

讀完出黎有咩出路 想入ucb 但又驚唔收

已被扭曲嘅香港社會、香港人已經係最大原因。

香港人成日覺得自己係神，可以任意去judgment其他人嘅存在價值。

唔將人當喺人，反而將人當喺一件又一件嘅「貨品」，有晒標籤、「價值」，只要果件「貨品」達唔到佢哋心目嘅標準就被當喺垃圾、廢物，要受盡各種惡言、惡待，例如個樣生得唔好睇、衣著打扮唔夠好、買唔到樓、唔夠吸引力（不論在社交抑或是對異性而言）、人工唔夠高、份工唔夠高等，等等。

欠缺對生命嘅尊重，真係好嘔心。仲要搞到連十歲都未夠嘅兒童都去結束自己嘅生命，事後大家仲要覺得無問題嗰吓，我已經知咩事！

我想講當一個社會越係注重所謂嘅「價值」時，就一定會自動波式退步，因為將「成功」嘅標準推到上天咁高，就同大家口中所鬧嘅左膠一樣，將道德嘅標準推到上天咁高，從而玩壞成個社會。

根本正常且健康嘅社會係唔應該會有人因為外在條件、外表上嘅差異而要承受不合理待遇、欺壓。反而係大家都同心合力搞好個社會、共同進步。

然而最諷刺嘅係，有好多年輕一代不斷批評上一代點用樓、職業、家底嚟衡量人，但自己轉個頭就用樣、身高、身材、衣著打扮嚟衡量人。

有人指出佢哋問題所在，佢哋就會用「呢個世界就係咁ga啦」、「全世界都會有呢啲問題」作為拒絕改善自己嘅藉口。

我只能夠講一句無話可說。

根本係一個劣幣驅逐良幣既遊戲，你既犧牲冇人睇到兼笑你on9

想移嘅巴打點處理家庭同另一半？

利申諗過但因為呢2樣野 好快就卻步

我諗會返香港 但旅行心態
我有好多朋友都移左民去外國 雖然香港都仲有班

一定係programmer
我in左近半年都未搵到一個正常用得落手既人
日本人個性格真係淨係做到code monkey而做唔到programmer

俾人圈養既豬只會關心有冇豬潲食
唔會關心幾時俾人屠宰

關心狗鐵加果一兩蚊票價，安心事件
都唔關心引渡條例

我都好無言

巴打，趁未俾人屠宰
唔為自已，都為下一代有得係健康環境長大丫

勉自膠

完全正確

我有個新加坡朋友，佢屋企係新加坡環境都算幾好，佢屋企叫做開間公司咁，我有諗過好唔好叫佢請我，10年八載後就可以入紙做公民

我相信無人會想俾自己嘅下一代喺呢個鬼地方度成長。

共勉之！

我相信係而家香港咁既狀況。你屋企人如果唔係親中既都會想佢下一代過得好。

就算親中個班都大把有其他國籍啦。

另一半更加唔洗講啦。你拎到pr佢會唔跟你走？

巴打係我偶像 希望可以效法到你

睇科啦
要入某一間係好難

又唔好咁講
香港實質上又有幾多個真正原居民？
良禽擇木而棲係定律

有bno到一定去當兵

有passport就梗係揾下錢先la
冇果d後生唔走老左點走

因為呢個問題真係好嚴重....我只係將個問題嘅深層次嘢、實例拎出嚟講，所以係會長氣啲

BTW，多謝巴打指正

我幾年前都係onon99
搵得果一皮野
後來有一晚發夢搵到人生既夢想
就好發勤工作去為人生夢想打拼

老土d講句
態度決定一切

可能你覺得我尻嗡，但係事實真係咁，好神奇

佢想我好 我都想佢好 佢地老左邊個照顧佢地
另一半會跟 但未必有工作能力 (除非外國創業）

4月28日 出嚟遊行 反對修訂逃犯條例

否則禍害大於23條

日本咪一鳩樣勁多大陸人，遲早俾人殖民侵略到純種日本人變小數

99, 打算去泰國曼谷定居

香港護士全世界黎講社會地位最高 人工都係最高

日本會沉沒

cyber security 易唔易搵到工

有得走好走
每日走個數字要多過人口增加
咁香港就會少人番

共勉之

90 後仲得持下後生嘅
過左三十幾就諗下點做大灣區人好過

放心，我首係愛爾蘭、美國

適者生存係定律

你咪又係入EY 做狗

喺香港你都照顧唔到啦
老實講唔洗佢哋幫你買樓已經要讚你叻
莫講話養返佢哋轉頭

上一代炒樓炒股，造就咗個經濟泡沫
而家由我哋呢代承擔惡果
我老母成日話8、90年代咁好揾，老一輩無一兩層樓揸手係自己on9

唔係話唔盡孝
但香港個實際環境有問題 佢哋唔跟你出去係佢哋自己選擇
你條命係你自己既 為父母犧牲可以有但唔需要咁多

至於另一半
你唔係諗住可以白頭偕老吓話？

唔知呀
我其實只係識我熟識既野
你不如問已經過左去既巴打

無錢唯一出路-台灣、日本

點解唔諗下點樣可以令自己喺香港生活得好啲

巴打我目標都係想去日本做野生活，不過除左IT有無其他工種易搵？我讀緊n展不過唔係cs，覺得cs啲野太難

屋企人直情決定左走 睇緊樓了

留明

台灣情況點，有無人講下？
台灣d醫療，環境，社會壓力低過香港同前景，加埋唔會俾人當少數民族吸引到我
但好多人又話台灣有好多社會問題，我比較知係人工偏低（同香港比），司法唔完善
仲有無d咩要注意
同埋未夠36歲係咪要當兵，一定要當既話不了
而家仲係咪有150萬就可以過去，150萬就得既話隨時可以走

除非本身有居留身份，岩岩移民去，銀行佢要你俾入息證明。 如果係讀完書移民，搵到工當然有入息，但係佢又要求外地人係台灣人工到一個數先得

滑坡謬誤

想問本身有外國護照？都想去美國讀phd,但一黎至少要5年，同埋華人要留低好似都唔易

住私樓，除非full paid,如果唔係嗰千萬係負債而唔係資產。。。。。。講完都想喊

實不相瞞
我讀晒銀時出身
fresh grad做你地n 展佬最痛恨安全佬
好啦，做到拎到RSO
就轉左去做IT
雖然零IT 底，不過我有興趣，所以學得算快
依家都算撈得掂，搵得多過做RSO一截

冇野係學唔識，係睇有冇心

兜左個大圈講咁多廢話sor, 我淨係知做IT好易過去，其他唔清楚，至少做RSO冇乜可能係果邊搵到對口既工先

邊個照顧？講真你到時好似我咁係外國結婚生仔就算你老豆老母跟你走都冇時間照顧到佢地啦

緊係趁佢地行得走得拿拿林去拎左本passport 先。到時有身份返香港住又得，一齊移民去抱孫又得

法國真係米搞，住法國個親戚都想返嚟香港，佢話而家巴黎已經黑鬼多過白人，仲要新收啲難民係咁生。治安越嚟越差，最大鑊係喺班黑鬼眼中你黃皮膚佢就以為你係支那人，大把錢俾佢地偷同搶

東南亞地方始終最驚排華，好地地嗰陣時梗係好啦，一有咩事我地喺佢地眼中同支那人無分別

人工係，但生活質素？

香港一早已經係無得救
我覺得無分年紀，老中青都好，走得到一定要走

因為我地2014年已經輸咗

我自己想做學術，驚留低唔到。諗住做多幾年野，同時考下瑜珈牌之類，入唔到大學起馬搵到份工留係美國。

講真呢幾年真係周街大陸人 連學生都係 已經想像到之後香港會變成點

香港市

開咗個tg group，
有興趣長期一齊研究做功課既巴打可以入黎傾

差N1就走得想問本身準備左咩
因為我得N1 其他乜都無

我想去澳洲 但唔知點開始plan..冇技術去移民

我啱啱上年9月番左英國做野，主要想睇下呢邊既工作生活係如何，可唔可以sustain到。

但個問題在於我女朋友。去旅行既時候佢勁鍾意英國，咁一定啦，旅行黎駛錢，但真正住落個生活肯定係完全唔同。所以佢應該出年會用working holiday visa 過黎試下生活。始終係一個兩個人既決定，要睇下佢適唔適應到，如果佢okay既，咁就再搞，唔得都唯有返香港。

文科撚哭不出聲

會唔會學下泰文準備定？去得泰國買樓睇文件之類應該都要識泰文，但好似無咩人提學泰文咁

想去美國做學術+1

係睇計分
夠70分又搵到日本工就一年永住
其中N1 有15分
係香港既大學GRAD有10分
DEGREE HOLDER有10分
細過29歲有15分
呢度已經50
其餘果20分就睇你行頭，收入，有冇讀MASTER

巴打有bc？想知點樣攞到tier 2 visa
讀完書要£30k 有啲難。。。

會啊 加上有啲泰國親戚係當地

Ching 想apply 咩科？我想係east Asian studies

佔中失敗後香港已經無未來
失敗後睇到中共已經開始進行毀滅香港任務

有冇諗過己所不欲 勿施於人

有冇人想去德國

你唔係以為嗰幾日有用呀？
一個政府如果咁樣比班人改變到仲邊有威信
呢件事係大，亦都令外國新聞報導
咁代表呢件事係有話題性，但係唔代表有用呀

個150條友就係因為你呢句而黎

連登仔成日講到自己咁叻
點解唔推個人上去做特首

水喉佬唔知有無希望

巴打最尾講得好啱，由細到大都覺得自己同香港生存遊戲格格不入，中學嗰陣已經同咗兩老講我一定唔會留喺香港，宜家可以做嘅就係草夠錢就搵下一站，日日返十幾個鐘工真係非人生活，大家俾心機吧

講真 連點教育啲仔女都係個難題
一生正直善良 依家要為將來同大陸人一齊生活
個爾虞我詐 充斥元素週期表嘅環境
真係生仔要定埋點教

有。 不過都係冷門文科撚

繼續打飛機

去德國要諗清楚喎

冇錯，但你逼住要玩呢個遊戲，唔係你就要為他人既仆街埋單

個個都marvel
連今日咩日子都唔知

有能力都想走

咁易喧賓奪主咩
又無日本版張超雄，何喜華

原來哂銀時出身轉IT
真實做野我唔知，我淨係知我讀書有野要揼program就想投降，興趣唔係話無，不過真係極難先出到想要嘅result，中間debug de到傻
我都已經唔求做返本行，求其係日本搵份自己做得黎又應付到生活嘅工就夠，應該好過係香港做n展狗

好想快d移民，學歷低收入低都唔知幾時先草夠錢...單身佬慳d洗都大約計過要4百萬

單親家庭長大點計

無意冒犯，但想提醒下你你可能需要重新考慮部分東南亞國家
馬來西亞根本就係穆斯林國家，泰國呢個佛教國家都有5%人口係穆斯林
東南亞唔少國家比穆斯林滲透程度遠超過歐美國家
就連出名安全既泰國都發生過伊斯蘭分離主義勢力發動既恐襲
反而歐美既伊斯蘭問題好多時係比傳媒誇大左

清正解. 黎到發現其實好多科係英國讀，去到澳洲/美加都唔係直接承認

我係睇ranking 所以揀左Birmingham.
真係忠告你係好有興趣先好揀呢科，無興趣真係會讀到quit

Advisory wor on 9
你以為我audit呀

未報MD啊, Physio就出緊final placement. 又要交diss 又要交essays Chur到爆

賣左既話，返香港咪租Airbnb/住酒店，當去旅行ok
你既然移得民，冇人叫你再返香港長住

係呀。

好似唯一啲職業/職位係有New Entrant Rate, 好似係大約21K, 但具體我都唔係太清楚。要真係申請過既巴打先解答到你

都好過香港

95年
做緊地盆草多3年走人

我全部香港同學都揾唔到trust幫佢地做tier 2 visa,咁你話呢
利申 final year U.K. PT

主因係學制問題搞到clinical hours 唔夠
唔明點解英國去到而家重唔轉4 年

唔係好明啲顏色點解 thanks ching

same
利申 老豆有美籍

因為local唔想用四年時間讀
1. Time cost
2 學費貴

左面綠色 = course structure OK
右面橙/no data = clinical hours too less, need extra placement / work exp / tran program or master

努力爭緊葡籍七月尾過去問下領事館

葡萄牙果邊好唔好住？使唔使學語言？

啲蝗入嚟，就去其他地方做港蝗？！
乜道理
何不留下，赤手空拳打場硬仗

其實歐洲大陸學制係3 定4 年, for health care?

Thanks!
Wtf Brighton U同 Bradford U 竟然pass, 但係我間U竟然無份😭

主要係有歐盟居留權，應該冇乜人係住返葡萄牙除非你想捱窮前人話如果係跟父母入籍理論上唔洗學語言，當然有就更佳，雖然歐盟整體都唔算好有錢，以前英國未嗌脫歐之前就個個首選去英國

想搵錢的話，香港易搵錢可以話係數一數二
只要你有資產，升值好撚快
只要你肯做，大把工等你做
搵夠就走人，應該係好多人既諗法

澳門人?

移民去外國做二等公民有咩好
講真有錢既話香港係全世界最好住既地方

利申：今年28歲，自問唔算大富大貴，係屋企有幾層樓/幾間舖咁，無擔心過將來生活問題

星期日出嚟遊行

反對逃犯修訂條例

否則香港直送中国受審

一半半，主要係老母有葡籍

真心唔肯定，但荷蘭愛爾蘭我知係4年

去東南亞做皇帝

新加坡好似唔識台灣學歷喎
同埋唔係stem點技術移民？

移乜春姐 技術移民依家全部要考英文4條6
投資又無咁多
我去過好多國家住1年以上都移唔到
唔好話依家d後生

+x哥咁有錢都移民喇，唔通+x哥又係on9咩
識玩梗係響香港賺完錢，然後調出去外國戶口，你睇香港班有錢佬同高官都係咁做

相信有能力移民既90後英文絕不是問題

你估一千萬既樓真係一千萬買
大把人低價入市
不過一定唔關後生仔事

排名你果間係高D, 但排名同臨床實習時間夠唔夠又係兩回事...
都係果句, 問下學校俾唔俾你做多一兩個PLACEMENT / 出信俾加拿大俾你考試
起碼攞個加拿大考試入場卷先

有諗過去英國讀醫療
因為本身有本BC
但一黎英國醫療行業人工係冇咁高既
二黎麻麻地鍾意英國

[url]Netherlands 咩工都缺？知唔知health sci 市道好唔好？又或者去耕田都好[/url]

積極考慮緊技術移民，但好似好難

專科: Hotel Management

之前聽人講過香港做律師冇用
兩個地方啲法例都唔一樣
加上日文法律用字深
學識N1都未必有用

人地眼中香港人同難民無分別啦

而家加拿大仲有技術移民，英文好+做過幾年野湊夠分就有機會，但個邊天氣好凍，路程又遠，我諗住去日本算，起碼近d

巴打讀緊啲咩 我打算EU Law

其實我都覺，始終亞洲國家 日韓起碼個樣比較易融入

自己同屋企人都有BC, 但屋企人唔想移民， 我自己偏向想移民，但掉低屋企人又好仆街

EU Law係political science定做律師嗰種?

搵緊d mnc job
搏d regional post黎做

走啦 人生贏家

荷蘭嗰個咩scheme嚟? 有冇名睇睇?

但遲下只會愈黎愈忙 同埋而加出街周邊都講普通話 你就知過多三五七年香港會無哂香港人咁 得返啲腥港人
交幾萬蚊稅又係貼俾佢地 自己都無乜點受惠 所以想走

利申有n1
沒大學學歷
咪一樣死
沒大學學歷起日本好難攞visa
其實做不動產有沒得諗起日本

文科狗大學時去過日本半年exchange
一直好想移民
但本科歷史真係搵唔到工移過去

我都打算係咁 去加拿大
Ching做緊邊行？

好似冇聽過有人移民韓國

實有辦法既，學好日文先

日本都係咁，我諗想走既話最近2-3年可能係最後機會，遲d各國移民政策可能會收緊，到時想走都走唔到。就算走到，喺當地搵工都會更難

唔想學日文可以轉行學IT，工程嗰d

有N1啦 依家返緊補習社
覺得自己浪費人生

我係BSc

有BC都無用
無係英國住夠三年一樣當外國人收國際生學費
E.g. 我

好難明咩
論方便香港真係差唔多世界第一
交通方便有巴士地鐵小巴，的士平過外國（唔計東南亞）
飲食多元化咩都有（生活夠你食飽，唔好講話正唔正宗），營業時間長（零晨3、4點仲有得食）
淨係呢兩樣都屌打外國唔少地方
你話你買架車想去邊就去邊，好多免費泊車，但閒閒地都揸一頭半個鐘先到
搭車果啲，外國delay/cancel係常事，雖然港鐵巴士s每況愈下，但其實效率真係算高，起碼巴士塞車我仲可以9衝搭地鐵
野食唔洗多講，垃圾快餐外國貴一倍，零售超市一至日長開，外國休息日真係全條街一齊休息
娛樂、夜生活唔需多講，種類香港咩都多（毒品果啲唔識咁多）
香港其實有錢真係解決唔少問題，淨係方便你估個個香港人出到去都適應到到

有冇巴絲移歐洲國家？

聽講十幾年前讀完master，政府寄pr信到你屋企，唔使你自己申請
而家我覺得英語國家最易移民係加拿大，冇job offer都得

認同，斯里蘭卡都係亞洲國家
依個國家近排發生咩事我諗大家都知

鬼唔知呀媽係女人咩
咁佢前面講香港好
之後又講香港真係冇架啦
十萬個問號？？？

理論上唔少人想移民去比香港好既國家 eg 歐美 加拿大 新加坡
但諷刺地有條件移民去呢啲國家既人係香港都唔會撈得好差

想移但又冇學歷又冇銀 除左嫁個外地人都唔知仲可以用咩途徑移

加拿大出名難喎

係呀
仲要走咗after tax 人工少過hk 一半咁濟

但都照走

西方文明國家先住得舒服

EY advisory 應該係Big4入面最廢果間

入到MBB/ Deloitte/ IBM/ Accenture先撻朵啦傻鳩

利申 做緊以上其中一間Consulting

有得去當然去左先啦
遲下政策收緊或者到香港人同大陸人同等對待時
你想去都無得去

探索一下，有邊個唔想
你一條友冇負擔一身輕就話姐
諗下屋企人
諗下伴侶
諗下下一代
諗下人地嘅門檻
諗下自己有咩料、咩本錢
諗下喺個邊點維生/生活

移得民其中都係為下一代著想，但諗清楚點樣先令下一代有更好嘅教育
與其去人地地方做最底層，我寧願喺自己地方做中底/中層，望上到中上層好過

唔算好難，技術移民既话做過幾年野，IELTS 考夠分就可以申請

你有degree 考得好英文
又返得幾年工
再加埋你partner 又係差唔多背景
算係最輕鬆 仲要唔限你專業

好過澳洲而家d分高到根本非本地人好難夠分

其實德國奧地利同北歐既經濟都會好過英國
但英國始終講英文，方便好多，免卻左讀多門外語既麻煩

澳洲愈黎愈難想趁早走趕尾班

同志們好

全部Working pass 要求都提高咗喎

日本人價值觀扭曲，文化又閪
一世要屈住屈住戴假臉具做人點頂

財，屋企冇就冇，廿頭可以點改變？玩股票一個失手渣都冇埋
才，廿頭啱啱畢業，cv正正常常靚仔少少喺香港都未必搵到工，讀master去外國讀，咪又係財

呢度啲人似乎將移民問題睇得太輕鬆太簡單

唔係拎employment pass 基本上冇可能拎到pr

今日已經瘋狂睇移民資料 心淡

本身有n2
屋企日本個邊有樓
差不多年年都去過暑假
但夜晚返屋企會驚
一定行路中間 馬路都咁話
怕兩邊暗位比人拉去打劫

（對自己有啲自信既絲打都要記得咁做）
（真係多變態佬）
（絲打住既話絕對唔好用粉色系窗簾）

之前識有個朋友 女仔
比人跟左半年 佢知情既
有提佢一定要鎖門
但佢有次唔記得
一起身 個男人坐係到望住佢
好彩個時 個男人係冷靜
朋友陪佢傾左個幾鐘計
個男人自己走左

有種黑色幽默

呢樣真…台灣又改左政策…無居留証唔駛諗住開戶口…

利申：兩星期前係台北問左十間不論大定細既銀行，無一間肯開

澳洲？

做人有時係咁
想做就去做、唔好諗咁多其實冇錯，第一你唔會後悔，第二可能真係俾你搵到片新天地
好多時想做一件事但最後冇做到，都係因為掛住諗諗諗，越多考慮因素越容易令人卻步
本人就係一個咁嘅人，不過我都係比較鍾意從長計議

其實就係撈得好既人先至更驚共產黨

呢個sem畢業，已經搵到日本公司做
去到嗰邊住到拎永住先再考慮返香港定長住日本

要求只會愈嚟愈高 近排好似又提高咗
網上有人話拎employment pass 都要申請兩次以上先批pr

負皮！

因為我葡萄...好似我呢種讀書差，冇家底，只可以係香港等死

準備緊移民或者移民咗嘅，父母個方面點算？諗住留佢地係香港定係遲啲帶埋佢地走？ 我煩惱緊呢個問題

90 後移民撚報到
老婆前幾日入埋藉
短時間唔會再返香港
除非香港樓價大跌
先考慮用依邊人工供一間港樓作退休用
不過好大機會一路留係美國
始終氣侯，環境好太多
間幾年先返香港探兩老食好西

自己search 啦

都好犀利下，介唔介意講下邊行，本身已經識日文？

真係睇追求啲乜嘢 論生活嘅話其實香港日本南韓一樣都係咁大壓力
同埋個人喜好始終都係鍾意歐洲國家

巴打點過去

急不及待想玩玩了。。。。

鬼唔知
瑞士重好添
個個有幾百幾千萬咩

IT 日文識少少咋，工作主要用英文
其實想去新加坡/加拿大多啲

我都係入去吸取經驗打好基礎姐
我fg靠父幹入咗ib啦

仲有ey adv係最廢咩？

睇黎it人才移日本相對簡單好多

爺幹

It 喺全世界都吃香
只係香港呢個垃圾地方先唔重視

香港一向反IT，靠IT生存既公司，接近係無

你睇HKTV靠網揾食既公司，比幾錢FG，就知其他公司IT可有可無。

個個人唔同
我而家叫我老豆老母嚟
都話唔想無晒朋友
所以唔嚟
唯有氹住佢地排住隊先
同埋叫多人d佢地嚟感受下有幾好再決定

自己走唔到，不過唔會生仔累下代

有歐盟護照，但係完全無識既人係歐洲。諗緊點樣踏出第一步

緊係入ib 再跳啦 邊有人掉返轉

同埋Big4入面，Consulting 嚟講一定係Deloitte最好，其次就PwC

至於EY同KP嘅Advisory 就真係得啖笑，根本唔入流

細佬成功搞到通知下94呀姐我黎緊都去領事館問，老母話出世果陣登記左出生事實俾葡國就看

到你有1500-2000萬個陣可能就會覺得香港好住

90後 無諗過移民

只要你足夠有錢 香港其實好住 要乜有乜 交通方便
除左住得細
所謂既足夠都唔係一個龐大既數字 可能就係你口中既1500-2000萬

住緊東京，完全理解唔到你地口中要乜有乜係點樣

有邊個地方好似香港一出街有巴士搭
行幾步就有商場,又有免費冷氣比你嘆

我都係澳洲讀緊Master 想問下你讀緊咩科

有人問過如果有2000萬，留喺香港定移民
分析左好耐...
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
到依家都仲未搵到答案

可能自己冇本錢所以一直都搵唔到答案

諗住拎埋公民返黎 呢到越senior 越重稅

反正香港有得住輕鬆

我想食既嘢 想買既嘢 想去既地方
係香港都好輕鬆 可以做得到

甚至 我想飛去東京買嘢 香港都大把飛機飛去 隨時有

無錢無能力既咪去識個鬼佬鬼妹囉
眼見澳洲大把

我既答案係留係香港
當然我唔敢話永久 點知以後會變到點
係依一刻 我既選擇係咁

有錢 點解唔選擇住係一個高度發達既地方

我都有諗過德國
但依家未u grad 想做一兩健嘢再去讀master 搵工咁移
巴打可唔可以講多啲點解不了？

先唔談政治
就衣食住行 加埋朋友屋企人
香港點都比好多地方好

91巴唔敢生 想移澳洲但無能力 唔想小朋友係咁既社會生存 眼見第時佢係香港捱 買唔到樓 做老竇既真係心鳩酸 點解我老豆以前唔會咁諗

暫時都係喺香港
始終好多野喺香港，屋企朋友
出過國就知其實文化呢啲唔係話融入就融入到，除非由細到大喺果邊成長
搵工又係一大難題
調返轉香港人將心比心，有外國人黎見工，樣正常學歷正常經驗正常，你地未必請佢，點解唔請local要請outsiders

揸住1000萬喺香港地買層中/中上嘅樓
其實已經解決左最大壓力嘅其中一樣野
打份牛工又餓唔死，儲到錢去下旅行咪幾好
其實生活都係想開心，同心愛嘅人/屋企一齊已經好幸福，理得喺邊度

Business但啊係account科
聽講accountant可以加分

咁都負評
連登仔想移民想到已經睇唔到香港仲有咩優點
定係個個都fg 50k屋企有財有勢話走就走到

討厭大陸人嘅你，唔係以為去到外國冇蝗蟲
澳洲、加拿大、英國、美國，好多熱門香港人想移民去嘅地方都唔少亞洲人（中國人佔唔少）
如果純粹為左避蝗而移民，勸你真係諗清楚先

美隊

新加坡

女朋友有美國藉 雖然起碼仲有幾年先會結婚但而家已經成日assume咗自己將來會係美國生活
但如果我地之間既關係有咩冬瓜豆腐就

下，好大壓力喎，
返工又OT又六日，空氣又差人又多又熱。

食物質素又差，衛生又差。

坐港鐵巴士坐低又比人影相片拍又屌老母。

渣車，又周圍揾位泊又成日顧住架車。

我完全唔明有錢係香港生活無壓力係點嚟

當然有錢到可以去外國住一年半年先返香港就當我無講過囉

學校都睇公開試成績

心知普教中中文真係差啲

寧願唔要funding

行廣東話教學

你純屬用港🐷的角度思考當然好la,靜系識飲識食咩有冷氣方便.

請問可否高層次少少呢？去到外國去否欣賞下人哋的藝術創作及文化氣息呢？去到瑞典可否停下腳步來觀察雕像的含義及歷史呢？這是否令人心理上更滿足呢？

東京咪有....D冷氣無香港咁凍姐

因為你老豆個年代賣魚蛋都買到樓
識人老豆做普通藍領工人，老母返pt都買到三四層樓
佢哋無足夠洞見力點會發現自己參與緊一個對下一代趕盡殺絕既經濟泡沫呢

而家東京返緊果份工，hea過香港返過既工一半到啦

我undergrad 同master 都喺英國讀，之後嘗試過見工，真係好難，次次in 公司/學校都講到明唔會俾sponsorship

年*
補充多少少，我讀哂銀時

翻工個到 你認為一個有2000萬身家既人要翻d6日既狗工?
空氣差 都認同既 但暫時未受其害
食物質素差 唔認同 好過我去過既任何一個城市 包括東京 北歐

唔坐鐵唔玩車 咪call車囉

有渣車 不過返工用多 平時出街泊位真係麻煩

其實佢依句可以用任何國家去代都得

中國人取代。。
識野 Sweden... EU + ...

一知半解講出嚟實容易㗎
人哋嘅地方遇到好大問題你又知唔知

仲有幾十年都死啦 移條鐵咩

回歸嚟都係2047後嘅事

咁都好既，你覺得香港D野最好食.....既話

分唔到最幸福....

我對環境好敏感，少少都分得出

你比兩千萬我返香港，我都會答不了

諗住10年內會去英國

True
入鄉隨俗啦都係

無論香港點衰始終根都係呢度，但冇辦法為咗自己同後代嘅將來，只可忍痛離開…
講真可以舒舒服服咁生活，有邊個想走…
利申：準備比屋企人掟去外國 但我真係唔想走 因為根始終係度同埋香港真係好正…

要好好珍惜朋友
每一段關係都唔係必然

大概大家可行嘅路都係傾向亞洲嘅國家

United States is welcoming me

依個講法都啱
所以有啲人適合係香港住
有啲人就要辛苦啲尋尋覓覓

要融入你起碼都要十幾年
去追番人地由bb仔學起嘅文化

巴打講得啱
你思想行為唔改變畀你移去邊都同香港冇分別

融入真係難，但交朋友就唔難。

真
唔可以話自己想走就走
做得人哋老公同阿爸
諗嘢要更加成熟穩重

18碎已經諗緊有咩方法離開呢個CLS地方

十幾年前蝗喺香港嘅問題邊有依家咁嚴重
講到離開左香港就解決左好多問題咁，其他國家地方冇自己嘅問題嘅，你又知道咁一清二楚

曾經想 亦都試過
但去外國做野 做埋d垃圾工搞移民 （我唔係高技能）
不如在港搵份hea工 唔生仔
過左果幾十年算

感動
之前去日本，D人幾多說話講

父母

唔係想打擊大家 但想講日本揾工唔係大家想像中咁易
而且要拎永住權係要大約做夠十年嘢（讀書都好似計）
利申係日本留學 依家year4 搞就職活動搞到好灰

加拿大有冇諗頭

你講嘅問題其他地方唔會發生類似嘅問題
外國好多歧視/精神病人，住喺你屋企附近/個區都已經夠煩

等緊親屬移民去美國
起碼等6/7 年

巴打讀咩科？

香港都多精神病人.....唔通你係街無見過咩...

外國你唔滿意可以搬，香港你點搬？

其實又唔一定對香港有好多不満先要走既。有時真係冇自己想做既工都要出去試，始終香港除左金融地產服務業其他都係wtf. 同人講想做科學家d人只會叫你腳踏實也. Engineering 又得返建造業。

你不如舉個例子 睇下邊到既嘢食 整體黎講 好食過香港

北海道

你所謂既好食 係咪只係比緊日式菜系？

朋友包容你咪好囉

現實啲，無錢已經唔洗點諗

以前D人成日同我講，香港揾食係咁，你果行人工係咁垃圾，揾埋都唔夠你結婚生仔，然後自己老屎忽拎住份港英時期既合約串鳩我

而家可以大大聲屌返佢哋老母

如果你係為下一代而移民，話搬就搬咩？
返緊學無啦啦轉校？

其實我比緊超市入面既食材
餐廳比餐廳無得比嫁啦，個個口味唔同。

日本超市又平又靚，香港點比

就算買最貴，又要飛機又要清關，鮮度都大減

美帝幾多年

移民已經變成咗我嘅理想

咁你可以搬同一區掛。。。。
如果比人跟都無計，只能報警。
但你講既事香港無咩？

好羨慕你可以走到日本，祝巴打前程錦繡

香港真係只可以生存，唔係生活，俾你揾十萬八萬都無用，一出街，左一個大媽，右一個蝗蟲，成條街嘈喧巴閉，四週都係人 ，變相日日匿係屋企坐監

移民去啲落後地方自己就生活得幾好，但係如果有細路嘅話都麻煩。台灣泰國呢啲地方，佢哋嘅教育質素一定冇香港咁好。同埋台灣呢個地方你都唔知捱得幾耐，分分鐘10年20年後同香港同一命運要被大陸統治。到時移咗去台灣佢先收皮你就真係兩頭唔到岸。

我聽得最多就係香港係咁架啦，有本事你就去外國. 好彩把心一橫走左，唔係仲打緊d濕鳩工

啱
所以點解話亞洲國家同美帝係唔錯嘅地方

我而家都要睇香港情侣周街係東京打車輪，生活都唔容易

講真你又唔係當地人
佢哋又需要你
佢哋點都會就住你既

而且香港嘅工作環境都唔見得好好

日本、泰國、新加坡

喺香港，你有親戚朋友，有咩事都有個照應方便啲
如果移民去啲地方冇相熟人可以照應，真係你諗你啦

走好平常，其他國家D人都係咁走。

係香港鐘意睇死人，父母又當仔女股票咁養

中學畢業，但報讀咗建造學院嘅水喉課程，以水牌為終極目標。

日本唔錯

Btw巴打係龍珠迷

.......其實可以去D教會，或者同鄉會求助。外國人都唔係咁無情姐....

其實想講就係 唔好以為離開左香港 移左民
去到另一個國家就解決哂所有問題
唔洗再同班大陸人一齊生活
比大陸控制

每個國家都有自己既問題 唔會比香港簡單
所以當你決心要離開香港之前
請你了解清楚你想移民既國家既現實到底係點
現實講緊果個國家既語言 政治環境 人口 治安 歧視問題 經濟 就業 教育 風土 未來發展etc
就好似你有幾清楚香港有幾差 未來會點比大陸同化點點點
當你真係諗清諗楚覺得移民比較好既時候
先好移民
Good luck

十幾年前已經移民，住過幾年，一早回流．但另一半得本BNO+特衰，諗住過幾年用Spouse Sponsorship申請埋佢，但唔知咩timing，因爲大家香港都有事業，加拿大失業率高，同埋我好怕凍

超過30yr 儲得2M可以移民去邊？

係好平常架，你冇可能要求一個城市可以提供到全部行業，只係好多人俾香港呢個概念框死左.

香港呢個地方其實係無問題，但住喺香港裡面嘅人先係最大問題。

正確

理想好美好

但人始終要腳踏實地

所以去亞洲地區對宜家嘅香港人嚟講係可能性較大嘅出路

冇話唔得嘅，始終人在外地，好彩咪有人幫你囉，唔好彩人地歧視你唔幫你，咪所有野都靠自己

咁大家講緊既唔同
我唔煮飯 餐餐出街食
整體黎講 日菜無得比唔洗講（唔計係香港食到幾千蚊餐個d日菜）

其他菜系 香港點樣唔屌打日本

人走左，但香港既問題都係無解決過

我覺得移民同自殺性質係一樣，香港既問題無解決到，只可以隔岸觀火。

移民就上網睇，死左就靈魂睇住，一撚樣無能為力

係㗎

所以要再諗清楚自己究竟想點

印度菜係日本好似好垃圾，食左幾次無間好

個個都話想移民
有冇問過97前移民嘅人點解要回流返黎香港
解決到果堆問題先算啦

但亞洲社會嘅文化真係令人好火滾（呢個就係我想移民嘅原因），可能只會係第二個香港。

有心 但係無力
可以點樣做

淨係識睇人好有鬼用咩

利申：今年走既IT狗
身邊好多IT狗既同學/朋友都走左/走緊

轉個頭比難民一刀拮死然後話點解同我想像嘅唔同嘅

依度有好多巴打好心提醒就比人篤灰

同路人 年頭拎左N1，而家搵緊工

我屋企住獨立洋房 02年買入
依家賣返出去都四五千萬
要移民去其他國家冇難度

唔知點覆你，係咪係香港就會必中大灣區大騙局or婚姻騙案？

得罪講句
如果要係班難民, muslin, 同大陸人之間揀一齊生活
我一定揀同班大陸人一齊生活

好似80分先1年
定係又改鬆左

完全同意, 當有咁上下被動收入, 香港根本最好住, 又方便有乜都有得食, 出到街基本上要乜有乜
利申： 屋企人有10＋層物業收租, 自己屋企住緊千零呎分層單位

提提你移民係為咗去更好既地方

上面又有個屋企幾層樓收租既巴打，你地可以一齊傾下點樣加人租

絕對同意香港並非好差，比起第二三世界已經好好，搵錢都係一流，但生存得好辛苦都係事實

你都on9
睇人衰係唔想行人地舊路，學下點解人地會衰，準備好自己唔好再衰多次

How Islam Become The Fastest Growing Religion In Europe

我明呀
但如果為左避開班生番
咁世界上仲剩低幾多個國家可以選擇
而同時你又有興趣

想去台灣 全世界嘅國家嚟講 文化接近香港 生活指數唔高 應該比較易適應

打算遲啲去番台灣幾個月徹底感受吓台灣生活

不能抱任何幻想！穆斯林只認教法不認國法
永遠在不繼挑戰現代文明社會底線！

老竇同我都諗住入Big Four學下啲基本功先

我都有考慮台灣 但人工同統一問題令我卻步

巴打幾歲

如果要去一個冇任何問題既地方，似乎得返天堂

除咗居民質素，仲要生活成本，生活質素，自然風光等等因素考慮，總下之下只要能夠經濟上獨立自由，比香港好既選擇有不少

移民唔係終點
只係去咗一條有終點既跑道

將政府官網既工作同移民要求睇到爛為止
然後自己research一下你既專長/ major match 到邊啲sponsors firms

俾埋個網你，幫到盡

利申：半年前貪得意輕輕研究過一陣荷蘭

假乳都啱

有個韓國女朋友，佢成日想我移民韓國，但我又驚去到搵唔到野做

今年25

響海外做緊野，希望有機會留響到
但我做個行 工作機會比香港少好多
想移民但都要諗之後既生活

等多4年就係BC

講獨狗 好多父母係大陸落黎

會唔會唔批嫁 到時咁大😂😂😂😂

有個degree，識幾句英文，廿零歲，要走有幾難
去讀書又得，搵工又得，你肯捱就得
不過我無走到，全世界周圍都等爆煲等出事，歐美太多左膠喇，男人去無著數

低學歷撚+兩老都老
又唔係女人學英文嫁個鬼佬就得
我呢d廢柴歐美就肯定冇份嫁啦
想儲錢去台灣,買間細屋或者開鋪頭之類再研究下
話就話台灣遲早都俾支共食埋
但係台灣起碼都隔住個海仲有選舉,
點都好過香港,香港萬一有咩事一個戒嚴已經陷家產

70分合格就3年 80or以上1年就有
如果冇到改制既話

Agree

新加坡lol

要走實有方法，早兩年去澳洲做果農都得
前提你要肯捱，捱啲當地人唔肯做嘅工
待遇未必好，老細明知你要捱夠年期實駛盡你
咁難唔難捱過香港就見仁見智

馬拉有部分州一直都想行伊斯蘭教法

一海之隔嘅印尼亞齊省 已經行緊伊斯蘭教法

唔係好明點解你想避歐洲伊斯蘭化
但係又想移民去畀歐洲更伊斯蘭化嘅地方

我唸係因為好多人唔知伊斯蘭生番既影響去到幾大幾遠
靜係知大馬多華人

台灣既最低工資都高過香港
但台灣消費平咁多

咁去日本lol
亞洲又唔係剩係得馬拉一個國家

韓國都唔錯
啱晒嗰啲鍾意韓星文化ge 人

唔同
我而家喺東德住緊
同半local 傾過(外國血統但係喺德國大)
佢話東德一般大部份人都唔會抗拒東亞人
反而一見到中東人就會覺得佢哋係嚟搞事
好似連登仔見到南亞人咁

買張機票
租間屋
行得

有幾多巴絲移咗去美帝

想出國讀書睇下荷蘭同愛爾蘭先啦，移民歐盟好易。

唔好喺香港讀U嘞，無前途，政府同紅底已經開始冇政治背景唔會請你，另外民建聯又近親繁殖，筍工益返晒自己人啲仔女。

//有個degree，識幾句英文，廿零歲，要走有幾難
去讀書又得，搵工又得，你肯捱就得//

吹到 咁多local唔請要請你
Bachelor諗都唔洗諗，起碼讀返個master

on9, 你子孫永世都做唔到日畜, 你咪試下囉

話就話中國入侵緊全世界
但除咗大學入面佔international比例高少少，德國真係唔覺好大影響
所以好多人連中日韓都廢事分，反正樣同打扮都差唔多

唔會覺得你係難民，但對你一無所知，冇計傾囉
你喺香港如果遇到巴拉圭人有乜講?

讀緊乞食IT科 唔知可以點走好

文科撚表示人生巳完

日本讀書後番工番到夠十年拎永住
朝住目標進法緊 仲有8.5年

進發

Ching走去邊

其實好多人自己做生意，生活過得好好

應該係話想做老闆，你有資本，有人脈，要開始一間公司，台灣係門檻比較低。

我都會奇怪到底台灣人點解有錢買iphone都去旅行，後生仔22K台幣一個月點買到iPhone。事實上好多人屋企自己做生意其實係有啲錢，其實都係少爺仔嚟。

當然你真係想搞公司，無人脈係個好大嘅問題，台灣係典型中國人社會，講關係講情面好重要。另外就係法規問題、行政問題，仲有政策相對保障本地台灣人，一個外國人要喺台灣拎商業牌照等等都唔易，外藉人士要喺到拎到居留真係無你想像咁易。

一般依家香港投資移民嘅，都喺台灣搞飲食，茶餐廳呀，燒味依類。

介唔介意講咩科
有興趣移去英國

Which uni?

佢地以為現實好易嫁

大日本帝國妳都濟?

係我記錯，sor

Me

咁原來我22 23批都唔算遲啦 拎埋公民都係27 8姐

如果做到去senior level 再返香港未遲

IBM Accenture 唔同級數都攞黎講 希望你唔係呢兩間

唔洗啦 我呢d濕鳩移民靠親戚冇咩好分享

Cow日本妺移民

BC冇錢走

乜都信得過，政府一定信唔過！

英國住鄉下d law

想移民港島

葡萄 有得睇英超

小型移民

又唔一定嘅
政府工如果識人/親戚喺裏面做可能都in到

其實香港嘅食環署執得咁嚴咪好事
之前去台灣旅行有好多林林種種嘅小食鋪
搞到好似好多人都可以創業、做小生意咁
自由度好似都大啲

90 後垃圾即係垃圾 淨撚係識走

之前睇嫁到這世界邊端見到都好似有好多地方都唔錯

都仲有唔少90後繼續留喺本地奮鬥㗎

其實係香港政府豬啫
請埋啲唔知咩人入創科局

啱啦 成班傻閪以為自己好撚有料學人嗌移民
揸個bachelor 識兩句英文就以為全世界都要收佢
之前有條撚樣得個asso 做物流又學人嗌移民 重想澳洲咁撚睇得起自己
移你老母咩

巴打分享多啲

你好似有啲經歷wor

做人唔好睇小其他人, 亦最緊要唔好睇小自己,
澳洲的確係好難, 但都有好多香港人由WHV 轉到做PR 既

仲準備？ 走撚左10年啦

有錢既 個人走先 香港留資產
個個都咁玩

移民去做人地國家既支那人？

都有依方面嘅顧慮

去得人哋地方，點都會有人有依啲睇法

就好似呢加你咁睇每日果150人
你移左民 當地人都會咁睇你

好想走但耐何有份唔錯嘅工
就黎比身邊嘅人嘅氣氛逼到想死

science？

去日本試一試

已走
喺加拿大

Ching幾歲
29想去讀master唔知會唔會太遲

日本，毒L一條冇野好輸

有冇秦國護照?永居?

巴打係自己上網搵工？

我份工都搵到六七萬一個月，雖然未打算移民，但係都要未雨綢繆，儲定錢移民，同埋唔好生仔廢事睇住佢喺沉淪嘅城市出世

你睇樓上有人話去到外國開公司，然後要優先請香港人，幫香港人，呢種方式根本都支那人無異，仲要好多正評，香港人移民同支那人移民係同一類

到你真係揾夠錢先嘈啦，係人都識講啦

一打唔洗找

btw 你坐OIE?

Account 呢行都好大競爭 要搵到工都唔容易
而家係到識有幾個香港人，讀account, business 讀完留低但未搵到工

都係個句 有錢邊度生活都好
但有d國家搵錢少 都唔使過冇尊嚴既生活
適應到咪走 唔岩咪留lor
走左個d就算呻外國有咩唔好都極少話要返香港住

建議你儲錢好過移民
移民完搵唔到錢既 你生活到幾多年？
你香港儲夠大舊錢 你邊到唔可以去？

香港你過得好無尊嚴既話 係外國你會過得好有尊嚴咩？
你係香港係醫生律師 外國都歡迎
你係香港無料垃圾既 外國生活都唔會好得去邊

上網, agent, 乜都試下

音樂 巴打你呢？

荷蘭好正 過果邊讀master會唔會係一條出路

移得去邊

Sor 簡體字 不過上網睇到 分享下

其實我見好多中國人都做緊 好撚柒多中華餐館 之後成間店都係親朋戚友做
唉 不過前題真係要識日文

反而啲外國垃圾過到嚟香港 仲貴價過你

90後都快30歲宜家先考慮?
一早移鳩左喇

蝗冚世界都係 避都避唔嚟
我想避共多過想避蝗

又黎啦又黎啦

變月經

想問下巴打有冇網站/agent推薦
唔該

邊有你諗到咁理想

儲落好多錢？

覺得香港人 移民去日本 死得仲快啲
講緊絕種個隻

咁不如講台灣 雖然局勢未明

已經諗住技術移民
利申00後

而家起加拿大，有d 悶同掛住香港
因為呢邊一開始一個識既人都冇

香港已經垃圾到仆街一個地步
好多蝗後 撈偏盛行翻 黃賭毒
Urban上已經倒退返幾十年
唔好以為有啲另類少少 偽文青咁
香港根本無工業 正苦亦都唔support 無發展過
除左 將會收皮既 金融商業港之外
得啲服務 零售狗行業 係可以執柒左佢的了

深水埗d蝻

解釋下 邊到有己所不慾

講得呢啲，多數係呢世無可能移到or已經移咗既人

好似回流果班先嘈得最勁

相信慢慢會有的，而且加拿大應該都多香港人社團

日本其實做中國人生意其實最好，眼見好多大陸人開既和服店同攝影師撈到風生水起

我想知咁你地屋企人點？一齊移民？

見到身邊D 90 後生仔

咁嘅環境，真係要好大勇氣

92

原本識開個班，最緊要係屋企人唔同的

98年，俾五年時間自己，走到就走，走唔到等陽光司法

已經係美國 Non-immigrant 住左差唔多八件
一年前係美國undergrad 做緊野 想讀PhD
首選美國, 然後經EB-1-B拎綠卡 (H-1B 真係抽唔起)
不過英澳加 什至台灣 日本既Grad school 都會考慮
始終自己冇咩Business底 希望靠academia 移民

國教個年已經走左，依家已經入直路
利申:90後

點去

好想走

日本都有M型社會問題
二黎工作文化太閪
接受倒先好話去

所以香港人係外國咪賤過狗
祟洋媚外
係外國都唔會自己人撐自己人
永遠唔知咩叫團結
比人搞到上心口都係唔識反抗
其他人點睇得起你
咪係外國連少少話語權都冇囉
唔好話muslim 黑人成日出黎示威抗議搞事
人地就係敢做其他人先忌佢地三分

留喺香港嘅可以考慮爬逆水返大陸住，將來香港一定衰過大陸，儲備冇晒，一街都係綜援+蝗，淋病嗰啲已經good水返咗英國，香港破産+加重税。

已經儲緊錢移民拉脫維亞 係嗰邊買國債移民

美帝係post grad 3年 讀DPT
仲要考試 每個州都唔同
不了

here

芬蘭

移咗嚟3年幾接近4年。 人口少，就業市場細。搵份工唔係易，甚至搵份實習都唔易。 n年前係香港讀BBA，嚟芬蘭之前都無諗住從商，政府安排測試芬蘭語，入讀前已A2，讀了半年學校評估B1，自己再申請Customer Service課程，其實係皮毛嘢，不過讀咗3個月唔想再讀，原因係課程要求6星期實習，時間唔算長，最大問題係，實習期間有其他工邀請面試去唔到，又會影響實習評估，兩頭唔到岸。

芬蘭同香港搵工經歷太懸殊，係香港搵份寫字樓工做到老屎忽，雖然唔係多，但都有三皮幾。係芬蘭，要搵份寫字樓工，2000歐一個月，再扣大概20-30%薪俸稅。經歷係send100份申請出去，得聊聊幾份有面試。不過，無得咁比較，始終芬蘭文唔夠本地人砌，比較蝕底。依家唯有諗吓讀個MASTER再搵。

唔好諗住移民係易事，凡事由零開始，不過青春無敵，你唔怕做厭惡行業嘅，又肯學當地語言融入社會，始終一日都會成功。信念好緊要，亦都係一個機會鍛練自己意志。

加油

肯捱實闖出一片天

其實讀programming 同engineering 果啲去下wh真係ok，識幾個wh黎英國之後拎到工作簽證

你會唔會想自己個地方多咗好多外人
姑勿論你覺得你自己有冇貢獻
你都係share緊人地資源

無大學學歷係咪唔晒諗

感覺上好似 一個肥仔同一個正常人講
我係屋企淨係嘆係張床唔洗郁 左右兩邊都有野食
屋企住劏房 去個廁所都唔洗出房
你就on99住村屋 又大又多房做乜鳩
又難清潔又要多野整 打個機都要出廳

有交稅，唔係咬綜緩，唔靠政府養
都叫拎人哋資源？
你會唔會太左膠？

香港真係BBA撚天堂嚟
求撚奇都2-3萬

會呀 人地外國唔夠人手 想多d人才入去
我地係高技術嘅人才，唔係無技術資本嘅難民
人地地大物博，share資源嘅壞處<多d人手嘅好處
人地平衡哂利弊先放人入去架啦，你當人on9
諗嘢全面d啦

佢淨係諗壞處 無諗好虛

你呢個係當地政府/公司嘅諗法
唔代表當地居民係咁諗
就好似香港政府咁，每日輸入150
有理過你/香港市民感受咩
全港市民都反對
香港政府咪照做
諗野全面啲啦

永遠有班左膠淨係覺得香港人就係要食屎，俾人逼到走都好似錯咁

資源唔係淨係講錢嘅
仲有我從來唔知點定義為左膠
只係講我睇法

深圳，廣州夠方便
有地鐵有高鐵有和諧號
俾錢有支付寶，微信
夜生活有正骨，唱k, 落club
野食淨係中菜都屌打香港，仲有野味添
樓價一定平過香港
咁點解你唔擁抱神州大地呢？

如果你接受到大陸人落嚟
咁己所不欲唔適用於你身上
你要走冇話你錯，不過上面睇到自己去救世咁

人地總統係民選
政府政策已經好貼近民意
人地居民唔滿意移民政策下屆會選第二個黨

樓主 你睇清楚佢講嘢 係民建聯 工聯會個d講法 好易反駁

我都見過好多移咗既好積極叫人唔好移，好撚蠱惑

你淨係針對緊一個單一國家？

大陸人白食白住，我地自給自足

邊一個單一國家 俾你講

好彩我有美國passport同香港護照

唔係救唔救世，係求才若渴
外國整哂d技移標準都係想叫人黎打工增加稅收，唔係叫人黎食塞米
咁人地學歷經驗英文pass到幫到當地你吹佢唔脹架，就當人地去到一開始都係做costco, 但做耐左都會轉番本行符合番技移標準啦, 除非話靠結婚/親友移民無技移技能，但比例相對較少

大陸黎香港0個大部分，我當佢有心打工唔做懶人，但dllm英文又唔識，廣東話又唔肯學，班又唔撚上。淨係黎做洗碗之後爭資源。叫人點幫得落

上一代0個d鬼撚到

咪爭啦

我唔相信所有大陸人白食白住，有番工嘅比例都唔少，做過飲食業就會留意到，好多人都係有口音
加上你呢隻自己比自己嘅優越感就算人地有好努力學工你都會睇唔起人
先天嘅對人唔對事
典型連登仔
冇話你錯架 喺你角度100%啱

冇時間留意人地地方嘅選擇制度喎
係咪你想要嘅答案
定你想我答加拿大

香港咪都係輸入外勞
個個後生都覺得番寫字樓坐冷氣房先應該
咁邊有人做勞動辛苦工作
人地付合到單程證資格你都叫佢唔脹
你落咗嚟上班幾耐

我就無指單一國家嘅 唔知你想講咩 你就反駁唔到我架啦 己所不慾根本唔成立

問題係批單程證管度鬆過牛肺閪
狗屎垃圾都落得黎，唔係想溝淡香港人我真係唔知仲有咩動機。
多謝d鳩痕要一家親既香港男人

點解你可以用人地居民立場諗番自己
好自大

咁呢個就另一個問題啦
呢位巴打理性好多

我上面已經解釋咗 你再重複都反駁唔到我
民選政府代表居民立場
居民唔滿意下屆投票會選第二個黨

連登仔，你啱哂

反駁唔到就話人岩哂 己所不慾係依到唔成立就岩

唔知你所講嘅投票係幾多%先通過
如果51比49嗰啲真係得啖笑
就一個移民條例就下定論
有冇諗過係一舊冇咁臭嘅屎

你唔知憑咩反對我地移民？

所有道德高地不適用於自己真係每個鍵盤戰士既基本功黎

小學雞咩大佬駁駁駁
可唔可以理性少少
Hea覆你又話你駁你唔到
你開心就好

我好無賴架

多個角度啫
咁樓樓上真係覺得響當地有番工有交稅就盡左公民責任，我地又無諗佢有無融入當地社區，話唔埋佢真係受歡迎都未定呢

但大陸人真係
就算教化左一件，仲有千千萬萬件

反駁唔到我，就話我小學雞，話自己係hea覆掩飾自己無力反駁

你咁叻邊反對到
你唔係理一個連登仔叫你唔好移就唔好移呀
咁你真係一個上哂腦嘅連登仔

唔該哂

今日唔係出左新法話開始審查咩

反駁唔到我開始發爛渣
我無理你依個無力反駁我嘅連登仔叫我唔好移就唔好移
解釋我點解係一個上哂腦嘅連登仔

我認我冇能力又如果
咪打多幾隻字囉
係我冇能力咁點
又影響唔到你同我
我話我咩都認
你鐘意
我唔話你啦
反正你咁勁講咩都駁到嘅

係咪韓國魚或者郭台銘贏咗你就唔會留台灣

反駁你有咩用
你唔覺得呢度有營養呀

己所不慾係依到根本唔成立
你無力反駁我係事實
我無講過我咁勁

我同意啊，因為香港樓價高所以人工先高啫，你計埋可支配收入就知咩事喇

香港揾錢唔喺香港住就最慳錢

反駁到我就可以支持你己所不慾嘅觀點
唔知你下句講咩

咁係你覺得唔成立啫
你都會搵到人覺得成立
所以你去做啦
冇人阻到你

有冇諗過去嗰邊識伴侶，如果你係巴打

搵到人覺得成立再等佢反駁我
不嬲做緊

少人提及係因為連登少人識得韓文

同埋韓國文化比較似大陸

但如果用結婚移民，我覺得不失為一個好選擇
明就明，唔明就算

每個人睇法都唔同
你覺得冇問題我覺得有
咁咪得
我睇法已經講過幾次
好遺憾你唔啱聽
我都冇必要講啲你啱聽嘅說話
you are just a tiny piece of shit

外國唔係個個讀it咩，點會唔夠人，香港d術科某幾年多左人讀就已經會整爆啦喎。

你係邊個
做咩要反駁你之後又比你屌
都話典型連登仔永遠只會向一個方向諗
人地持所有相反意見都係錯
定律嚟架啦
連登仔嚟講你幾盡責

睇法唔同咪反駁我
你覺得有問題咪反駁
咁咪得
你嘅睇法比我反駁咗幾次
好遺憾你反駁唔番我
按你嘅邏輯，you are just a tiny piece of shit

爬咗文又插下咀
你估移民好玩咩，人生路不熟又人離鄉賤
己所不慾勿施於人，無錯
但因果係邊度引起先，邊咋撚樣逼到香港連空間都係奢侈品。有人就繼續己所不慾勿施於人，都有人頂唔順焗住走

講到尾都係選擇，咪俾條生路人地抖啖氣囉

我係香港市民
係我角度，你係錯，我想反駁你咪反駁你
家陣你無反駁我係事實，我估計你根本無力反駁

點解睇法唔同要反駁
你係咪讀LS讀上腦嗰啲
我意思係你係邊個
點解我要嘗試反駁你得到你認同
我開始欣賞你
幾好玩

有 但冇錢 想試下靠做野 我係做廚房嘅 本身呢行都算易搵工 係睇下肯唔肯做

咪講咗冇能力加冇必要反駁
仲想點

你想説服人因為己所不慾勿施於人所以唔好移民咪反駁我
因為你係依個post留言
你想點咪點

呢個諗法由中學未畢業已經冇 好彩每次同屋企人講呢樣野 佢地都好支持我出去睇下個世界 雖然冇經濟上嘅支持 但心靈上已經好夠 至少佢地肯比我走

所以我冇話過移民唔好
我都係講我意見
大家可以代入諗下
係隻癲追住我嚟咬

你無能力反駁咁咪無能力反駁
無話想點

雖然唔再係一億中產
但日本一定唔算M型社會啦
堅尼系數0.32
香港0.53

代入完啦 比我反駁咗啦 你老母就係癲狗

我淨係話有冇諗過咋喎
有考慮過去做
冇諗過呢一點咪諗下
Racist喺外國係常見架

到你發爛咋？

諗完咪話你知 己所不慾勿思於人係移民去民選國家係唔成立
racist都好過留係香港

一早講咗講我睇法
係你唔啱聽
講到自己咁自食其力
點解唔去第三世界重新開始

解釋我點發爛

係唔岩聽 所以反駁你 而你無力反駁我
自食其力就要去第三世界？

神戶全新獨立屋，送地權又有車位，揸車去JR站都係幾分鐘路程，附近超市醫院學校齊全
總價都係不足三百萬港紙
所以話, 想有返少少尊嚴咁生活, 係唔應該留係香港, 而係要千方百計增值自己爭取移民

去得人地地方就係咁架啦，人離鄉賤，一係就留返係香港，去到人地地方仲諗住小圈子圍壚

一句喺民選國家唔成立就大哂？
你都幾自我為中心
另一個典型連登仔作風
投票只係可以用嚟做決定
就算7:3票數同意移民政策
咁仲有3成唔係居民？
少數服從多數係定律係習慣
不過唔代表嗰少數會消失

香港既方便係因為條件所限，外國人食無你咁講究，係屋企煮既多，人煙少唔駛咩都同人迫，上網買野送上屋企而唔係去商場行成日。

如果唔可以轉換個生活MODE就真係留係香港，我鍾意外國D私人空間大既生活，我係毒撚。

我又唔想解釋你知喎
審犯呀

唔0岩聽咪唔0岩聽
你咪移你個民囉
點踩到你條尾

你要重複我我冇能力反駁你幾多次
仲煩過肥絲啲簽名
你講到自己咁叻
咪去熱門移民地點以外發展囉

唔洗做炮灰喎

有, 但都要係香港搵一筆錢, 做資產增值
泰國一千萬單楝別墅

係咪民選大哂我唔知，不過一定好過極權國家
按你假設，7同意代表7己所慾,3反對代表3所不慾，即係話你己所不慾嘅觀點直頭係支持緊我地移民

香港娛樂：行街睇戲食飯，禮拜六日逼商場，行山撞發哥同游泥水海灘，加埋露營同大陸人逼生逼死

外國娛樂： 網購netflix & chill煮飯仔，禮拜六日鳩hea bbq , 閒時出town睇波，戶外活動唔方便但勝在人少

真係自己選擇黎

咁咪唔好解釋囉 事實係你無解釋到

我無講過有人踩親我條尾

灰條毛
我自己都支持移民，但講到尾咪又係自己揀

強調比其他人睇你反駁唔到我睇
咁煩咪block我囉
我無講我叻 我鍾意去邊咪去邊

戶外活動先方便，例如自己屋企後園露營，香港係用錢買SERVICES，外國係自己用空間諗活動咩都要DIY唔係諗住有個錢就有人服侍。

你講到投政府淨係會理移民政策咁
我都比你拖走咗
基本上唔會有一個你100%滿意嘅政府
所以投係投冇咁差或者比較好
所以你所講人地民選就可以知到歡唔歡迎移民係唔成立

咁解釋定唔解釋先
咁揸唔定主意唔似連登仔喎

diy係用錢買方面買時間，外國工時短d同勁撚多假，點解唔diy

香港工時長，假又少，就要用錢去填埔失去咗既時間，你都咪話唔悲哀

“所以你所講人地民選就可以知到歡唔歡迎移民係唔成立”
岩呀

我都冇所對
上面都話走得就走
走嘅Rate of change大過嚟就好
會少人番
我講己所不欲 勿施於人嘅目的都係想
睇下你自己接唔接受到你自己睇新移民嘅目光
去到人地只會知你係fucking chinese but not any expert

你要喺連登得到人認同都幾可悲
我鄧現實嘅你可憐

咁好睇位加拿大巴打點造化啫
唔俾佢真係ok
再者我去過加拿大，屌
真係同美，澳，英比係最少racism既地方
你都放開d啦

Good ok 👌🏻😊

我咁都叫可悲要你可憐 咁你更加慘 係連登都比我串 無力反駁 7到傻

我冇乜野嘅
如果有一日我認為香港唔啱我住我都會走

而家已經唔適合下一代了

連登串王
加拿大讀營養移民📣🎊🎉

最後兩個問題
你串贏我有咩用？
我輸咗又點
你會開心？？

日本樓都無投資價值。 租好過

兩個好現實嘅問題，真係問題嚟
如果喺香港冇錢，生活質素差，點解覺得移民之後會搵到錢？
如果香港有資產夠生活
例如兩層私樓總值3000萬咁 之後幾球cash
喺香港生活根本唔成問題
咁會唔會選擇走？

屌你老母臭閪

次撚次大家眾志誠誠探討如何移民

梗有d撚樣衝入黎話香港其實幾好。搵到食。乜乜77方便

移民就一定搵唔到食無人無物乜乜77

係 有錢佬最鐘意香港。
稅低治安好。

M型社會係大前研一提出講日本先
不過香港更加嚴重咁解

有一種人係為反而反的，當睇唔到就好

先反問第一個問題
移唔移都揾唔到食，咁梗係食福利
香港d福利俾唔俾到你食？你交得雞屎咁多稅再俾大陸人搶完，有幾多福利真係落到你袋？外國係重稅，但稅後福利會唔會比香港更易落到普羅大眾既袋先？

樓價，香港連摩納哥都屌打埋，當你響香港做洗碗，去老美都做洗碗。 假如要置業，你都係要去銀行做mortgage, 咁入場費邊度會平d先？ 你會平買定貴買同樣面積既樓先？

再反問第二個問題，好撚有米，生活唔成問題有幾球揸手。假如你有仔女，會想扔佢響外國讀書定香港讀？ 見個仔女讀得差，唔開心梗係想轉環境俾多條路佢啦係咪？ 讀到尖子喇，你想個仔女讀hku定oxbridge / ivy league先？ 讀完之後你覺得外國發展潛力會唔會大過香港先？ 會唔會俾幾球佢響當地置業移民跟手退休過外國生活先？

係巴打可能會，因為呢邊都識唔到，雖然入得呢個post我都係90後，可能太早判斷香港既女仔難認識，身邊既女仔先20歲大好青春，暫時被動d同埋要求高少少

比個伏你中 你真係會中
民選政府已經好大程度反映市民對移民政府嘅意願，就算唔係100%
咁你唔同意我唔知可以點同你討論

買house開心過租house

增加自己移民嘅說服力

一個地震幅射火山爆發就唔慌唔開心

如果係第一點，我地咪會成為咗新移民
不過我相信成功移民嘅巴打會有貢獻嘅
買樓嗰度都同意

之於下面我唔會走，我會供仔女去外國，未退休，有咁上下資產，人工應該都近10萬。
如果佢要移民就等我香咗先

咁我好大作用

一個是內閣/人出嚟選政府
政綱唔會淨係得移民政策

no la. 日本樓好難放售。 又要交地稅+保險。 同埋日本租地鐵站附近都係40-60k yen. 跟本無投資價值

第一定第二點都唔會改變新移民既身份
無論你有米與否，你新黎就係新豬肉。
再者，有錢都可以攞福利，重點係取之有道

之後真係笑死我
人工10萬都唔夠供個仔女外國讀啦
boarding school你估好撚平，一個term都起碼7000 鎊未計其他雜費啦，仲有大學呢

鬼佬大學就係見我地鍾意陣咸水味先係咁加學費咋。有無阻到佢地收生？ 無呀嘛

睇下森美要做到隻積咁先供到個仔讀書就知咩事啦，以你case, 你子女既移民夢應該好快實現，因為你到時已捱到聞棺材香

外國咁重稅 認真好蝕。 當你計埋sales tax要交25-30% 稅。 香港我份人工 25% 黎月供股票。 到退休時買晒勞力士， 戶口不放錢 食盡長者生活津貼好過

咁你唔滿意咪投第二個 全部都唔滿意咪自己出選 你估香港全部都投唔落咩

外國= 邊度d稅
英國大約3成
德國大約4成
係呀係收咗你稅，咁有無應用到民生令社會好d先，香港呢？

老老實實，香港搵唔搵到錢好睇你係咪做到嗰幾個行業，金融，服務性行業，銀行甚至撈偏，如果係做sales，銀行，保險地產嘅咁真係留喺香港最好

月入10萬都唔夠咁誇張咩

淨係講錢無得講，仲有生活環境，未來政治環境，人既互動，鐘意留係香港既就唔好入呢個post啦屌，阻住人睇移民資訊

好多行業去到外國都冇乜優勢
特別係做左好幾年升左職個班
去到外國就要由0開始

建議未出黎做野個班, 要移民試下讀書移民
直接係外國做野 做得OK就移埋啦

香港係香港做野, 盡量交小D稅
第時可能去泰國退休

台灣人鍾意食炸野，飲手搖。
但無自己本身唔識，買爐丫、裝野、睇鋪，移到過去開頭都幾難下

香港每個月自供30% 月供股票。 退休回報一定大過重稅國家

生活壓力太大 再多錢都不了

香港人仲係口腔期，日日都錢丫錢丫，買丫食丫，炒樓炒股

香港人緊係喺香港住

粗粗地計條數俾你
boarding school一個term為3個月，多謝你大約7000 鎊，名牌學校再貴d. 當hkd $75000, 即係為每個月$25000 (記住未計書簿費，生活費，交通，機票 etx)

好喇，我當你租樓，4小龍兩房單位都$20000 啦，一年生一年死約。樓加學費都無左接近一半，你仲要養埋你老婆架嘛，零用錢起碼$20k走唔甩啩

咁就無左$65000,你得番$35000 落袋
你可以做到d咩，除非你有投資習慣/學森美打幾份工。 如果唔係就咁食一份糧就真係要慳住洗

最後都係住劍橋老人院呢

咁淨係由alevel或者foundation開始供算

一年大學起碼15000 鎊學費是常識吧
醫藥law 18000 起，供三年
未計衣食住行，同埋得3年點移民
英國都要你非工作坐10年移民監先攞到bc啦

6年中學+3年大學+1年master就0岩0岩好，條數點都平過5000萬港紙投資移

成日將你同浮雲巴撈亂

sor醫同藥讀6年
即係大概108萬港紙

智利好需要人

No paid no gain
去得就預咗放棄一切
仲想食兩家茶禮
咁不如留返喺香港
仲有保留啫係代表你未準備好要移

條友開始亂咁嚟

其實睇到ed post好多人真係會傻下傻下上jor當走去移民
係中國以外ga其他國家投資移民, 首選不嬲係英新港加澳.
而我就反而覺得政策上黎講有邊個地方好似hk甘易搵錢

香港有私樓ga住戶(家庭)高達總人數64%,
係real estate development同政府多年ga統計黎.
e64%度係未計持有公, 居, 村屋或地皮ga住戶wor,
仲有d浪費/霸佔資源ga人持有公屋同時有居屋或村屋ge,
當然, 亦都有好多ed非法持有ga人本身就係喺64%人ga入面.
但點都好, 甘多戶持有即係話hk大部份人都係生活5懮甚至係富有ga.
只係代代都有部份傻人有得供樓5供走去租屋住懶醒以為甘樣抵d,
跟住又走去投資仆曬街, 到想安定la想供樓la先發覺已經供5起
ed人想移民講真我都覺得應該ga,
因為ed人移民jor ga話hk就會有更多ga資源.

只有喺你除開生活開支外完全搵5到錢(底層勞動力)
同搵得多錢(中層或以上)ga情況下你先有相對多ga資源分比其他人用,
5上5落個班(基層)雖都拎5盡d資源但佢地本身對社會創造ga價值亦5多,
變相佢地根本5會有多出黎ga資源分比其他人.
即是話佢地係最浪費資源個班同時係嘈得最勁個班
ed人5走只會拖累hk, 所以你e個post完全係合理ga, 我明

比喻嚟

我知 點踩親我法

5你老母咩

淨係2047年呢個原因都夠你考慮移民啦

就係5你lm lor

啲兩蚊廢佬識玩

總有出頭天嘅

學吓請教吓人

癲狗有尾咪踩到

你要問返佢

自己諗清楚先

唔使諗啦
未2047 中共已經手多多

咁我唔意思踩到你

大家握握手

個po好似開始多五毛 講d好似民建聯 工聯會嘅言論比人串

其實來台灣嘅香港人洗唔洗當兵

第三點都中埋
連登仔一有同自己持相反立場就話人5毛
100分連登仔
唔洗話我對號入座啦

要 下年我都要入伍 當去挑戰下自己

我就唔係覺得人地有相反立場就係五毛嘅
100分好勁
無諗住話你對號入座
喂 上邊你無打算反駁啦？

打算十年內移民走
D物業照留係香港
係個邊繼續投資

加油

我本來都諗住37歲先開始搞移民諗住唔洗服役 但依家先29歲 香港搞成咁等唔切 盡快搞埋佢

自住唔同投資

好羨慕

成日話hk向上流向上流？即使向上流左生活居住質素同收入成正比先得ga?第一，我叔仔系做緊bank 2間branch in charge ,AL有成21日,當中有成十日al都要犠牲自己私人al冇補水返branch walk around 巡視業務.
第二，我前team supervisor 夜晚十點幾明明收左工收老闆/manager 電話話臨時有野改 ,距立即飛返公司in charge 返成件事
第三，我現任field in charge 為左保住飯碗用私人假日時間陪dept head 買餸,攞CL去左台灣holiday仲要check email覆同事公事
（以上人士都系賺35k至45k）

有d中共撚出埋哂d小動作淨係識負評comment

咪係

有冇諗過人哋當移民過去嘅香港人同150蝗冇分別？

有冇諗過香港人同蝗嘅分別

有興趣去日本既巴打可以傾

外國人唔會理
調番轉，鬼佬黎香港你唔會分響邊度黎

外國人唔會理，source?

韓國真係好似大陸 職場文化閪過日本 唯一好嘅係有民主

我自己就係source , 住左幾年外國點會唔知
我：I am from HK
鬼s： so you are a chinese then
我： nope, I speak cantonese
鬼s: same

有d會理，好記得有次打的
司機： so you came from HK then?
我： yes and missing here
司機： yea .... so how's hk after returning to china?
我： suck
司機： oops I do concern about that too....

之後繼續吹。 但好老實講，人地真係唔撚理你。 番工總之要簽visa, 話之你幾港都好，咪又當你係大陸人唔再in你

都要照去 好過留係香港

一單還一單
你柒咗就認
外國我係會照去既

7咪7囉 7又點

開始明點解樓上係咁屌鳩你
我做人直接d, block算

你鍾意block咪block

依家日本當地人都係買樓多過租
你就吹到乜野買HOUSE開心過租

最簡單就係, 日本業主加租係要經過租客同意
邊有人會肯買樓

我做多幾年野都會番加拿大住算

有無group?

係啊，工時長餸都買唔到，唔出街食飯點返屋企煮?
所以香港既方便係生活迫人，迫你消費，迫你搵錢再洗錢。

泰國唔會啦咁多華僑

泰國淨係軍閥搞政變都一鑊泡
唔好唔記得之前紅衫藍衫軍

外國多數就咁既，香港夫妻過到去無人無物，兩公婆都要打工，小朋友就擺去day care俾人帶。

但換番黎就係養少個菲傭，少個外人其實幾好

所以去要有個原因
起碼清楚自己點解要走
一陣啲鬼佬嚟問你why you come here
你就剩係識答: Becoz I want to come
HK is garbage
You cannot stop me to immigrate

If I don’t leave HK I will die

鬼佬: Psychopath , go back to China

溝下女叫下雞都幾好，韓國唔會好似習習咁cut紅燈區

同意巴打講既香港其實好好 唔講政治野既話

你買左個house之後,你鍾意點裝修點布置間house都得, 呢個係講緊生活質素
你就唔知做咩硬係要將樓同投資掛勾, 我有足夠錢我咪買間house黎住囉, 你講加租黎做乜春
你講嘅對於買市中心apartment嘅係無錯, 但我講緊買黎退休享清福, 完全唔明你係到執著乜鳩

不如你諗下點解班蝗咁乞人憎先

買樓用自住心態去買
就已經輸左啦幾百萬拎去買升值樓放租/其他投資產品，
再出去租個單位啦
事實就係日本中產都大部份租樓
大部份一租租廿年
業主唔可以亂加租/踢你走
地震海嘯都唔關你事
仲要樓價負增長年年跌
買樓唔同投資掛勾應該得
叫人買海外個班aa地產佬講得出

話你係Chinese係ethnically啊哇

90後無父幹留名

係呀
但身份認同唔同就係唔同
正如你同scotish講佢係brits都興興地
話佢地係english佢地應該扯火
但無奈地佢地都講緊english

好簡單
一問where我答開 I come from and grew up in British Hong Kong

再問why leaving就話HK is losing its cultural identity and insight under the control of Chinese government

話你係chinese就反問would you say American is British? Would you say Australian is British? Would you say Gibraltarian is Spanish?

自己無技巧引導人，怪得邊個

識身邊所有有條件移民嘅朋友(有錢，有外國護照)都留哂係香港撈，相反窮嘅無係外國生活過嘅就日日話要走。

其實有D錢係香港住係方便過係外國住好多。

我喺英國無呢個問題喎
一嚟學你話齋English, Scottish, Irish分得好清
二嚟啲人其實對香港都略知一二，起碼唔會講hk=china
年輕一代對歷史都有咁上下認知
我覺得個鬼仔擺明撚鳩你
下次回佢一句all white people are the same睇佢咩反應

係事實 香港撈得好幾時走都有條件

擺明鳩鳩就預咗
因為佢真係對其他種族唔上心
就算英國人真係口講concern
個心會唔會又係另一回事

講到我都想番去

三百萬買發達國家二千呎獨立屋連車位連花園用黎自住都叫輸左?
係外國住緊獨立屋享受緊人生嘅人見到你呢番言論真係連笑柒你都廢時

我哋要強調自己係HongKonese
香港籍人士

好似Portuguese,Japanese,Taiwanese

咩嘢「HongKongER」真係難聽到嘔
香港牙？
懶係別樹一格咁
出到去畀人笑返轉頭
外國人: HongKonger? A kind of job like fisher and driver?
香港人: No, I am HongKonger, do you understand?

無天災既國家咪ok囉
你好諗唔諗諗日本

之前去英國生活過做同樣嘅工種
工作hea過香港好多好多而且又唔會OT又早收
生活變得好簡單但開心 完全唔想返轉頭
人地成日話歐洲好悶，反而我覺得香港仲悶

係，我係英國畢業返左黎就10年，全部搵到D錢嘅同學都係係香港撈，寧願搵多D第日再走。留左係個邊覺得正個D一係Professional，一係有父幹屋企買哂屋比佢住，如果唔係其實唔係一般人想像過得甘舒服。

治安同埋制度都係重要因素
如果驚天災咪買保險,唔好住沿海/低窪地區

治安睇地區同邊區唔係睇國家，老美都睇state啦
法治日本台灣一鳩樣，有罪推定
係假定被告有罪再証明你無，但日本一charge你係over 9成入硬

我都係信英屬國家既無罪論定

中國冇天災，請

係呀
以為買保險大曬？多意外發生保費又貴
日本業主放租
計埋保險同交稅
3里都冇仲要連跌咁多年

中國話無就無
我都係去英屬國家算

治安同法治係兩個概念黎, 唔好撈亂
瘦弱嘅連登仔去歐美生活, 出街就被white supremacist打, 呢d你都要考慮; 如果你有係外國生活過,你就會明白膚色嘅不同點都有影響

同意，全世界去過甘多度，得香港同東京我夠膽一個人深夜兩三點係條街到行。歐美的話唔係揸車深夜一定唔出去。

去到邊你都只係睇租金回報, 我諗唯有香港先啱曬你

救命
你知邊區亂咪唔好夜晚響0個度一個人鳩行囉，假如屯門有色魔咪唔好入屯門
保護自己係常識啩

white racist我又未撚驚過，連恐襲走難(雖然係流料) 都試過， white trash明知人地鳩鳩地你咪唔好理人囉

話香港撈得掂既咪又係商業金融地產個d，呢d科畢業係當地搵唔到工咪返香港

歐洲大城市過12 點出去聽busking, 飲到啤啤夫都無問題

好撚正，好似midnight in paris咁好浪漫

請問咩國家人民投資唔睇回報率？
定係巴打你覺得移民嘅人都上億身家生活美滿？

大部份移民嘅人都想生活好d
錢就係最重要一環
拎幾百萬去買樓 定 買其他投資產品
係要諗過度過嫁，唔係冇腦買就算嫁啦

日本本地年輕人都只租不買

香港移民就聽香港住嘅AA狗鐘埋個頭去買低回報低保障嘅樓
移民去日本得一千幾百萬身家
一個地震海嘯乜都冇嫁
保險包你重建？

咪講撚左, 市中心apartment只租不買, 非常合理
但係係市區外圍買樓自住, 仲睇乜春投資回報啊?
我當然唔會建議你傾家蕩產為左買house搞到自己無曬積蓄; 但如果每個月已經有固定每個月足夠生活嘅股息做被動收入, 你講果d野根本不在考慮範圍內

好撚型, 出曬水

移民同回流唔係對立關係架WO
不過通常真正會移民既人都係佢移左你先知就真既

歐美地區同日本比較係各有優劣, 但就治安而言我諗你太輕視歐美治安同埋膚色嘅長遠問題
你住耐d就會明

8年夠唔夠長

其實點解每個移民POST 都有人入去潑冷水/鬧人移民架?
出去自己開POST 鬧咪更好

真係幾開心
半夜醉住行過d名勝古蹟
香港只可以行ifc

每日150 食屎啦

原來呢度只可以講相同意見，明白，祝你快D移民成功。

到左我呢d三十幾歲身邊係多左人走，主要係香港既生活壓力工作壓力搞到身體差囇，搵幾多錢都補返。

1001

甘如果做到生活無憂甘移，一定走啦，絕對同意。

把鬼,部機廢po咗3次
食屎啦apple

我移左架啦, 亦係外國住左5 年
只係移民POST 既讀者都係想要 constructive 既討論, 而潑冷水呢D 野, 現實已經夠多啦, 唔洗每個POST 都有呢D 人掛

日本

其實台灣有咩行業比較熱門
飲食業？

每個年紀有唔同既追求，所以都係睇咩生活最適合自己

有幾唔Constructive? 下下淨係講外國有幾好?

不過日本都唔錯
好鍾意嗰邊嘅風土人情

遲啲去working holiday 先

有冇巴絲都係咁諗